\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fontspec}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tcolorbox}
% \usepackage{preview}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows, arrows.meta,babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Matemática aplicada TP2: Funcion Cuadratica}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item Dada la funcion \(f(x)\) tal que \(
  \begin{cases}
    \lim_{x\to 1^-} f(x) =& 2\\
    \lim_{x\to 1^+} f(x) =& 2\\
    f(x) =& 2\\
  \end{cases}
  \)
  Se puede afirmar que \(f(x)\) es continua en \(x=1\)? Por que?

  \begin{align*}
    \exists \lim_{x\to 1} f(x) = 2\\
    \therefore f(1) = 2 = \lim_{x\to 1} f(x)
  \end{align*}
  \(f(x)\) es continua en \(x=1\)
  
\item
  \begin{enumerate}
  \item \(
    \begin{cases}
      \lim_{x\to 0^-} f(x) = -2\\
      \lim_{x\to 0^+} f(x) = -2\\
      f(0) = 1
    \end{cases}
    \)
    \[\exists \lim_{x \to 0} f(x) = -2\]
    La discontinuidad en \(x=0\) es evitable.
  \item \(
    \begin{cases}
      \lim_{x\to 1^-} f(x) = -1\\
      \lim_{x\to 1^+} f(x) = 3\\
      f(1) = 3
    \end{cases}
    \)
    \[\nexists \lim_{x\to 1} f(x)\]
    En \(x=1\), la discontinuidad es inevitable, de salto finito.
  \item \(
    \begin{cases}
      \lim_{x\to 5^-} f(x) = 0\\
      \lim_{x\to 5^+} f(x) = \infty\\
      f(5) = 0
    \end{cases}
    \)
    \[\nexists \lim_{x\to 5} f(x)\]
    La discontinuidad de la función \(f(x)\) en \(x=5\) es de tipo inevitable, de salto infinito.
  \item \(
    \begin{cases}
      \lim_{x\to 3^-} f(x) = 2\\
      \lim_{x\to 3^+} f(x) = 2\\
      \nexists f(3)
    \end{cases}
    \)
    \[\exists \lim_{x\to 3} f(x) = 2\]
    En \(x=3\), la discontinuidad es evitable.
  \end{enumerate}
  
\item
  \begin{itemize}
  \item Discontinuidad en \(x=0\)
    \[
      \begin{cases}
        \lim_{x\to 0^-} f(x) = 2\\
        \lim_{x\to 0^+} f(x) = 2\\
        \nexists f(0)\\
      \end{cases}
    \]
    La discontinuidad es de tipo evitable.
  \item Discontinuidad en \(x=5\)
    \[
      \begin{cases}
        \lim_{x\to 5^-} f(x) = \infty\\
        \lim_{x\to 5^+} f(x) = 1\\
        f(5) = 1\\
      \end{cases}
    \]
    La discontinuidad es de tipo inevitable, de salto infinito.
  \item Discontinuidad en \(x=6\)
    \[
      \begin{cases}
        \lim_{x\to 6^-} f(x) = 0\\
        \lim_{x\to 6^+} f(x) = 2\\
        f(6) = 2\\
      \end{cases}
    \]
    La discontinuidad es de tipo inevitable, de salto finito.
  \item Discontinuidad en \(x=7\)
    \[
      \begin{cases}
        \lim_{x\to 7^-} f(x) = 0\\
        \lim_{x\to 7^+} f(x) = -\infty\\
        f(7) = 2\\
      \end{cases}
    \]
    La discontinuidad es de tipo inevitable, de salto infinito.
  \end{itemize}
\item % TODO hacer
  
\item
  \begin{enumerate}
  \item \[f(x) =
      \begin{cases}
        x-2\ \text{si}\ x<-2\\
        x^2-1\ \text{si}\ x\geq -2
      \end{cases}
    \]
    \begin{itemize}
    \item En \(x=-2\):
      \[\begin{cases}
        \lim_{x\to -2^-} f(x) = \lim_{x\to -2^-} x-2 = -4\\
        \lim_{x\to -2^+} f(x) = \lim_{x\to -2^-} x^2-1 = 3\\
        f(-2) = 3
      \end{cases}\]
    \[\nexists \lim_{x\to -2} f(x)\]
    \(\therefore\) En \(x=-2\) la discontinuidad es inevitable de salto finito.
    
  \item En \(x=-4\)
      \[\begin{cases}
        \lim_{x\to -4^-} f(x) = \lim_{x\to 2^-} x-2 = -6\\
        \lim_{x\to -4^+} f(x) = -6\\
        f(-4) = -6
      \end{cases}\]
    \[\exists \lim_{x\to -4} f(x)\]
    \(\therefore\) En \(x=-4\) la función es continua.
  \end{itemize}
  
\item \[
    \begin{cases}
      \frac{2}{x-1} & \text{si} x < 1\\
      2x-1 & \text{si} x \geq 1
    \end{cases}
  \]

  En \(x=1\):
  \[
    \begin{cases}
      f(1) = 2*1-1 = 1\\
      \lim_{x\to 1^-} f(x) = \lim_{x\to 1^-} \frac{2}{x-1} = \infty\\
      \lim_{x\to 1^+} f(x) = \lim_{x\to 1^+} 2x-1 = 1
    \end{cases}
  \]
  \[\nexists \lim_{x\to 1}\]
  En \(x=1\), la función tiene una discontinuidad de tipo inevitable de salto infinito.
  
\item \[f(x) =
    \begin{cases}
      -2x + 3 & \text{si}\ x \neq 0\\
      -1 & \text{si}\ x = 0
    \end{cases}
  \]

  En \(x = 0\)
  \[
    \begin{cases}
      f(0) = -1\\
      \lim_{x\to 0^-} f(x) = 3\\
      \lim_{x\to 0^+} f(x) = 3
    \end{cases}
  \]
  \[\therefore \exists \lim_{x\to 0} f(x) = 3\]
  \[f(0) \neq \lim_{x\to 0} f(x)\]

  \(\therfore\) En \(x = 0\), la discontinuidad es de tipo evitable.
  
\item \[f(x) = 
    \begin{cases}
      \frac{x-2}{x^2 - 1} & \text{si}\ x < 3\\
      \frac{2}{x - 1} & \text{si}\ x\geq 3
    \end{cases}
  \]

  En \(x = 3\)
  \[\begin{cases}
    f(3) = 1\\
    \lim_{x\to 3^-} f(x) = \frac{1}{8}\\
    \lim_{x\to 3^+} f(x) = 1
  \end{cases}\]
\(\therefore \nexists \lim_{x\to 3}\)
En \(x = 3\), la discontinuidad es de tipo inevitable, de salto finito.

\item \[f(x) =
    \begin{cases}
      \frac{x^2 - 9}{x - 3} & \text{si}\ x<3\\
      2x & \text{si}\ x \geq 3
    \end{cases}
  \]
  En \(x = 3\)
  \[
    \begin{cases}
      f(3) = 6\\
      \lim_{x\to 3^-} f(x) = x + 3 = 6\\
      \lim_{x\to 3^+} f(x) = 6
    \end{cases}
  \]
  \[\therefore \exists \lim_{x\to 3} = 6\]
  En \(x = 3\), la funcion es continua.
  
\item \[f(x) =
    \begin{cases}
      \frac{x + 5}{2x^3 + 10x^2 + 3x + 15} & \text{si}\ x > -5\\
      x & \text{si}\ x \leq -5
    \end{cases}
  \]
  \begin{align*}
    \frac{x + 5}{2x^3 + 10x^2 + 3x + 15}\\
    \frac{x + 5}{2x^2 (x + 5) + 3(x + 5)}\\
    \frac{x + 5}{(2x^2 + 3) (x + 5)\\
    \frac{1}{2x^2 + 3}
  \end{align*}
  
  En \(x = -5\)
  \[
    \begin{cases}
      f(-5) = -5\\
      \lim_{x\to -5^-} f(x) = -5\\
      \lim_{x\to -5^+} f(x) = \frac{1}{53}
    \end{cases}
  \]
  \[\therefore \nexists \lim_{x\to -5}\]
  En \(x = -5\), la discontinuidad es de tipo inevitable, de salto finito
  
\item \[f(x) =
    \begin{cases}
      \frac{-3x^2 + 6x}{x^2 - 4} & \text{si}\ x< 2\\
      \frac{1}{x-2} & \text{si}\  x\geq 2
    \end{cases}
  \]
  En \(x = 2\)
  \[
    \begin{cases}
      f(2) = \text{Indeterminado}\\
      \lim_{x\to 2^+} = \infty\\
      \lim_{x\to 2^-} f(x) = \lim_{x\to 2^-} \frac{3x (-x + 2}{(x+2)(x-2)} = \lim_{x\to 2^-} \frac{-3x}{x+2} = \frac{-3}{2}
    \end{cases}
  \]
  \[\therefore \nexists \lim_{x\to 2}\]
  En \(x = 2\) la discontinuidad es de tipo inevitable, de salto infinito.

  
\item \[f(x) =
    \begin{cases}
      \frac{X^2 + 2x + 1}{2x^2 + 2x} & \text{si}\ x< -1\\
      3x + 3 & \text{si}\ x \geq -1
    \end{cases}
  \]
  En \(x = -1\)
  \[
    \begin{cases}
      f(-1) = 0\\
      \lim_{x\to -1^-} f(x) = \frac{(x + 1)^2}{2x (x + 1)} = \lim_{x\to -1^-} \frac{x + 1}{2x} = 0\\
      \lim_{x\to -1^+} f(x) = 0
    \end{cases}
  \]
  En \(x = -1\) la funcion es continua.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es en"
% End:
